\section{Rekursion}

\begin{frame}[fragile]{Rekursion}
    \begin{itemize}
        \item Methoden können sich selbst aufrufen
        \item HM: Folgen der Form $a_0 = 1; a_{n+1} = a_n^2 (n > 0)$
        \item Umsetzung in Java:
        \begin{javacode}
            public a(int n) {
                if (n == 0) return 1;
                else return a(n - 1) * a(n - 1);
            }
        \end{javacode}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Intuitives Beispiel}
    \begin{javacode*}{label=Fibonacci}
        public void fibo(int i) {
            if (i < 1) 
                throw new IllegalArgumentException("expected natural number");
            if (i == 1 || i == 2)
                return 1;
            else
                return fibo(i - 1) + fibo(i - 2);
        }
    \end{javacode*}
    \begin{itemize}
        \item Welches Problem entsteht hier? \textit{\pause\visible<+->{Extrem Ineffizient ($O(2^n)$)}}
        \item Was ließe sich verbessern? \textit{\visible<+->{Zwischenergebnisse speichern}}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Doch vorsicht...}
    \begin{javacode*}{label=Endlos}
        public void endless() {
            endless();
        }
    \end{javacode*}
    \begin{itemize}
        \item Ist das eine Endlosschleife? \pause\visible<+->{\textit{Nein! StackOverflowError tritt auf}}
        \visible<+->{\item Wir sehen: Die Rekursionstiefe ist endlich
        \item Abbruch der Rekursion sicherstellen}
    \end{itemize}
\end{frame}